<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://sbfetgg.github.io</id>
    <title>木子的写字平台</title>
    <updated>2025-01-29T08:13:41.689Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://sbfetgg.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://sbfetgg.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>各种工具</subtitle>
    <logo>https://sbfetgg.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://sbfetgg.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, 木子的写字平台</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[合力防范青少年短视频沉迷]]></title>
        <id>https://sbfetgg.github.io/post/he-li-fang-fan-qing-shao-nian-duan-shi-pin-chen-mi/</id>
        <link href="https://sbfetgg.github.io/post/he-li-fang-fan-qing-shao-nian-duan-shi-pin-chen-mi/">
        </link>
        <updated>2025-01-27T00:48:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code> 关键词：青少年；网络；保护
</code></pre>
<div style="position: relative; padding: 30% 45%;">
    <iframe style="
        position: absolute; 
        width: 100%; 
        height: 100%; 
        left: 0; top: 0;" 
        src="//player.bilibili.com/player.html?isOutside=true&aid=740565614&bvid=BV1yk4y177uT&cid=1111994972&p=1&high_quality=1&autoplay=0" 
        scrolling="no" 
        border="0" 
        frameborder="no" 
        framespacing="0" 
        allowfullscreen="true">
    </iframe>
</div>
     近年来，短视频受到互联网用户青睐，青少年上网看短视频也愈发普遍。然而，由于内容特点、算法推荐、心理机制等多方面原因，不少人感觉刷短视频会“上瘾”。如何有效防止未成年人陷入短视频沉迷，成为一道现实课题。
   【公考隔壁班王老师解析：今天我们学习一篇有关青少年网络保护的人民日报申论范文，这篇文章从题目上就很聚焦，叫做：“合力防范青少年短视频沉迷”，不仅是“合力”防范，而且集中针对了“短视频”的沉迷，不仅应景，而且非常必要。那在第一段，开头引入部分，我们要注意两个地方，一是短视频沉迷的原因是什么？作者在这里给出了几个很好的词，叫做由于“内容特点、算法推荐、心理机制等多方面原因”，不少人感觉会上瘾。平时我们觉得刷起短视频就停不下来，不知不觉时间就过去了，其实人家里面是内有玄机的，不过在考场上，一旦给出了我们这类现象，平时没有深入思考、积累过这些内容的时候，大家就很难概括准确。所以把这几个词记下来，可以提升我们对问题的理解深度、节省考场上的思考时间。二是注意最后一句话：“如何有效防止未成年人陷入短视频沉迷，成为一道现实课题。”提炼一下结构，可以变成：“如何有效……，成为一道现实课题。”这就可以套用在几乎所有的主题里面，想想看，不论申论还是面试考试，所出的题目都必须要围绕“实际问题”，这样这个题目才会有价值，因此在我们写开头段时，就可以直接用这句话，空格的地方直接填你所要论述的中心词或主要问题就可以，会非常省事。】
     《2021年全国未成年人互联网使用情况研究报告》显示，未成年人互联网普及率达96.8%，触网低龄化趋势明显，而未成年网民中经常在互联网上看短视频的比例为47.6%。武汉大学中国乡村治理研究中心发布的一份报告显示，在调研的中部省份中，有九成农村留守儿童长期使用专属手机或者长辈的手机，其中近七成儿童用手机看短视频。短视频沉迷极易造成青少年视力下降、注意力不集中等后果，一些不良信息还会产生误导，进而影响未成年人身心健康，危害不容小觑。防范短视频沉迷，是保护青少年身心健康的题中应有之义。
      【公考隔壁班王老师解析：第二段，中心论点段。本段我们主要注意几个内容，一是数据的使用，读完这一段，最明显的感觉之一，就是用到了好多数据和相应的论据素材，比如《2021年全国未成年人互联网使用情况研究报告》、互联网普及率、调研报告等等，数字不仅有96.8%，还有九成、七成等等，这就提醒我们，在申论文章写作中，数据的说服力是很强的，能很好的加强我们文章的论述力度。而且这些数据内容，恰恰在给定材料当中出现的是很多的，稍加改动，就完全适配，是很方便的事情。二是注意选取的一个写作角度，说的是“在调研的中部省份中，有九成农村留守儿童长期使用专属手机或者长辈的手机……”这里提到的“农村留守儿童”需要我们重点注意，因为这是我们在生活当中特别容易忽略的，要知道，不论使用手机、互联网安全、教育公平、校园安全等很多问题，都不仅仅涉及城市里面孩子，还有广大农村的留守儿童，他们所面对的问题也必须予以考虑和解决。考试当中能想到这个角度，不仅可以体现我们思考的全面，还可以很好的表现你的人文关怀，提升文章的温度。】
       加强监管，营造清朗的网络视听环境。在制度上，应不断完善相关法律法规，强化网络平台责任。近年来，从出台《网络信息内容生态治理规定》等文件，到新修订的未成年人保护法增设“网络保护”专章，渐趋完备的制度体系为青少年设置起“防护网”。/ 下一步仍须与时俱进，以制度刚性建好“防火墙”。在技术上，应进一步向科技借力，推动责任落细落实。监管部门可利用线上审查、应用管控等实现综合监管，短视频平台等也可运用身份识别、大数据分析等，推动“防沉迷系统”“青少年模式”迭代升级。多措并举、精准施策，才能让监管更加有力有效。
       【公考隔壁班王老师解析：第三段，分论点一，加强监管，营造清朗的网络视听环境。其实说到青少年网络环境的保护，这些内容一般都是有固定的答案的，为什么？因为实际的工作就是这么做的，我们分析真实的工作，从里面提炼规律，就能把很多问题把握的很准。说到青少年网络环境的监管，首先作者就先提到了相关法律法规，比如《网络信息内容生态治理规定》和未成年人保护法等，这里重点记这句：“新修订的未成年人保护法增设‘网络保护’专章，渐趋完备的制度体系为青少年设置起‘防护网’”，这个内容比较好记，而且用途也更广泛。那既然制度已经有了这么多了，接下来作者就话锋一转，继续论述“下一步”我们该怎么具体“落实”了，包括技术上、监管上、视频平台等等，这些具体内容大家认真去读、去提炼，不过这里我最想说的，是我们看本段的结构，作者所采用的就是“从制度到落实”的论述方法，道理也很简单，要想办好一件事情，我们要有好的制度，同时也要有好的落实，这两者结合在一起，就让论述的结构特别清楚。我在文中用“/”做了标记，大家在看文稿的时候，要认真体会、把握。】
       重在疏导，帮助未成年人防范沉迷。应当真正从青少年的视角出发，多供给优质的精神文化产品。就短视频本身而言，平台和创作者有责任瞄准未成年人需求，多发布、传播健康向上的内容。学校应开展丰富多彩的文体活动，引导学生过精神充盈的生活。对于农村地区而言，公共服务供给相对不足，应着力加强公共文化服务体系建设，让图书、文体设施、社区活动等更可及，为未成年人打开更广阔的精神世界。尤其是对于部分留守儿童，在父母无法陪伴的情况下，如何更好满足他们的心理需求，亟待全社会合力破题，给予他们更多关心与关爱。
       【公考隔壁班王老师解析：第四段，分论点二，重在疏导，帮助未成年人防范沉迷。上一段说的是制度和监管，更强调刚性的约束，而本段主要写疏导，从青少年的角度出发做好工作。这也很符合我们平时做事情的基本方式，对于很多问题，除了禁止之外，还得引导，才能达到更好的效果，也就是说要做到“疏堵结合”才行。那从青少年的角度来说，该怎么办呢？本段给出了很多具体务实的举措，比如“平台和创作者有责任瞄准未成年人需求，多发布、传播健康向上的内容”“对于农村地区而言，公共服务供给相对不足，应着力加强公共文化服务体系建设，让图书、文体设施、社区活动等更可及”，在这里作者又一次提到了农村地区和留守儿童所面对的问题，如果同学有在农村生活、或者相关的基层工作经历，会发现这其实是解决青少年沉迷、保障青少年健康的一个重点工作。既然两段内容都提到了，这么重要，大家一会儿要抓紧记下来。】
       久久为功，持续推进未成年人网络保护。未成年人是网络建设的重要主体，防止网络沉迷是未成年人网络保护工作的一个重要方面。近年来，从推进专项行动、深化打击针对未成年人的网络违法犯罪，到围绕有关问题进行重点整治、净化未成年人网络环境，一系列务实举措，凝聚起未成年人网络保护合力。也应看到，构建良好网络生态难以毕其功于一役，引导未成年人科学健康用网也需“授之以渔”。譬如，防沉迷的治本之策，就是提升青少年网络素养。标本兼治、久久为功，既针对新形式、新问题推出新举措，又着力提升未成年人网络素养和用网能力，才能建设未成年人友好型网络空间，助力他们健康成长。
       【公考隔壁班王老师解析：第五段，分论点三，久久为功，持续推进未成年人网络保护。先看本段的写作角度，作者的主要的思路就是现在未成年人网络保护工作有了很多措施，已经很好、很努力了，但是要想让这个工作做的更好，构建更好的网络生态，那还需要我们继续加油，不断进步——这个基本思路非常好用，几乎适用于所有的主题，不论是乡村振兴、社会治理、为民务实担当等等，都是可以套用的。体现了继往开来、接续奋斗的精神。那既然这么多内容里面都可以套用，那就有一些共性的内容可以彼此借鉴，给大家梳理一下，一是“一系列务实举措，凝聚起……合力”，这是强调原来工作做的不错的句子。二是“也应看到，构建……难以毕其功于一役，也要……”这是强调现在做的还不够，还需要继续进步的意思。三是“标本兼治、久久为功，既针对新形式、新问题推出新举措，又着力……才能……”这句话一般用来说接下来该怎么去做，空格里面直接填具体做法就可以。等一会儿大家听完音频，对照着文稿认认真真把刚刚这三个结构抄写一下，结合文章的具体对策进行理解，会有不一样的收获。当然，找不到文稿的同学，可以直接来和我要，看看我的简介，你知道方法的。】
       网络空间是亿万民众共同的精神家园。当前，网络应用深度融入人们的学习、工作、生活，每个人都是维护网络环境的责任人、受益人。集聚众智、汇聚众力，营造清朗网络空间生态，确保未成年人健康安全用网，互联网必将更好助力青少年成长进步，让他们的生活更多彩。
       【公考隔壁班王老师解析：第六段，结尾点题。先注意第一句话：“网络空间是亿万民众共同的精神家园。”典型的金句，经常可以放在有关互联网的主题里面，写背景时来使用，不论是网络安全、网络文明、互联网治理、数字化等等主题，效果都不错。与之类似的，还有第二句话：“当前，网络应用深度融入人们的学习、工作、生活，每个人都是维护网络环境的责任人、受益人。”这句话虽然没有第一句那么精炼，但也是在写与互联网有关的背景时很好用的一句话，学有余力的同学，可以把它们放在一起，一并积累记忆，遇到这类话题，就可以很好地节省我们在考场上思考、措辞的时间。】
<p>【注】本文选自《人民日报》2023年4月14日第05版，《合力防范青少年短视频沉迷》，按照申论考试要求进行了修改和分析，仅供学习交流使用。（全文共计1176字）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哔哩哔哩测试]]></title>
        <id>https://sbfetgg.github.io/post/bi-li-bi-li-ce-shi/</id>
        <link href="https://sbfetgg.github.io/post/bi-li-bi-li-ce-shi/">
        </link>
        <updated>2025-01-26T11:41:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<div style="position: relative; padding: 30% 45%;">
    <iframe style="
        position: absolute; 
        width: 100%; 
        height: 100%; 
        left: 0; top: 0;" 
        src="////player.bilibili.com/player.html?isOutside=true&aid=113881125031973&bvid=BV1CSfJY7EJF&cid=25748313730&p=1&high_quality=1&autoplay=0" 
        scrolling="no" 
        border="0" 
        frameborder="no" 
        framespacing="0" 
        allowfullscreen="true">
    </iframe>
</div>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[测试]]></title>
        <id>https://sbfetgg.github.io/post/ce-shi/</id>
        <link href="https://sbfetgg.github.io/post/ce-shi/">
        </link>
        <updated>2025-01-26T10:51:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>测试111111111111<br>
<img src="https://sbfetgg.github.io/post-images/1737893048824.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://sbfetgg.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://sbfetgg.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="https://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>